<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>stirioficiale.ro</title>
    <link>https://stirioficiale.ro/informatii</link>
    <description>Informații din surse sigure</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>ro</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Mar 2020 14:40:19 +0200</lastBuildDate>
    <ttl>600</ttl>
    <item>
      <title>Informare de presă 28 martie 2020, ora 2:20pm</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-28-martie-2020-ora-2-20pm</link>
      <description>Vă informăm că este activă platforma electronică formular.sts.ro pentru completarea online a declarațiilor pe proprie răspundere și a adeverințelor de angajator.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-28-martie-2020-ora-2-20pm</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 14:20:18 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BULETIN DE PRESĂ 28 Martie 2020, ora 13.00</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/buletin-de-presa-28-martie-2020-ora-13-00</link>
      <description>În cursul acestei dimineți, în România a ajuns încă un transport cu aproximativ 45 de tone de echipamente medicale din Coreea de Sud, cu o aeronavă a NATO. Cele 100.000 de combinezoane de protecție, din acest transport, achiziționate de România, prin Oficiul Național de Achiziții Centralizate și Inspectoratul General pentru Situații de Urgență, vor fi alocate, în funcție de nevoi, personalului medical din Ministerul Sănătății și echipajelor operative ale Ministerului Afacerilor Interne. Vă reamintim că, joi, în țară, au ajuns alte 100.000 de combinezoane.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/buletin-de-presa-28-martie-2020-ora-13-00</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 12:57:33 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Informare de presă 28 martie 2020, ora 12:21pm</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-28-martie-2020-ora-12-21pm</link>
      <description>Încă 3 decese ale unor persoane infectate cu noul coronavirus, numărul total ajungând la 29.Toate persoanele decedate sunt din județul Arad.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-28-martie-2020-ora-12-21pm</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 12:23:17 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicat de presă privind revenirea în țară a 365 de cetățeni români aflați cu titlu temporar în Italia</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/comunicat-de-presa-privind-revenirea-in-tara-a-365-de-cetateni-romani-aflati-cu-titlu-temporar-in-italia</link>
      <description>În continuarea demersurilor Ministerului Afacerilor Externe și ale Ministerului Transporturilor, Infrastructurii și Comunicațiilor în vederea facilitării revenirii în țară a cetățenilor români, nerezidenți, care sunt lucrători sezonieri, afectați de restrângerea drastică a activităților economice în care erau angrenați în Italia, precum și a cetățenilor români care se află în Italia în situații deosebite, fără posibilități reale de a continua prezența pe teritoriul Italiei, Ministerul Afacerilor Externe precizează că în cursul serii trecute au revenit în țară 365 de cetățeni români.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/comunicat-de-presa-privind-revenirea-in-tara-a-365-de-cetateni-romani-aflati-cu-titlu-temporar-in-italia</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 10:10:11 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Informare de presă - 27.03.2020, ora 20.22</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-27-03-2020-ora-20-22</link>
      <description>Deces numărul 26 Bărbat în vârstă de 65 ani, din județul Timiș, cunoscut cu afecțiuni cardiovasculare.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-27-03-2020-ora-20-22</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 20:23:27 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicat MApN 27.03.2020</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/comunicat-mapn-27-03-2020</link>
      <description>Al doilea transport aerian cu echipamente medicale din Coreea de Sud, cu o aeronavă C-17 Globemaster III Ministerul Apărării Naționale a solicitat Unității Multinaționale de Transport Strategic care operează de pe Baza Aeriană Papa din Ungaria, desfășurarea unei noi misiuni aeriene de urgență, pentru transportul a încă aproximativ 45 de tone de echipament medical de la Seul la București.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/comunicat-mapn-27-03-2020</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 19:27:08 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Informare de presă 27 martie 2020, ora 6:25pm</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-27-martie-2020-ora-6-25pm</link>
      <description>A fost înregistrat decesul numărul 25.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-27-martie-2020-ora-6-25pm</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 18:25:34 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BULETIN DE PRESĂ 27 Martie 2020, ora 13.00</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/buletin-de-presa-27-martie-2020-ora-13-00</link>
      <description>De la intrarea în vigoare a Ordonanței Militare nr. 2 și până în prezent, au fost plasate în carantină instituționalizată 645 de persoane care nu au respectat perioada de autoizolare. De asemenea, 21 persoane aflate în carantină au părăsit locația în care au fost plasate, pentru acestea fiind dispusă măsura carantinării pentru o nouă perioadă de 14 zile. Până astăzi, 27 martie, pe teritoriul României, au fost confirmate 1.292 de cazuri de persoane infectate cu virusul COVID – 19 (coronavirus). Dintre cele 1.292 de persoane confirmate pozitiv, 115 au fost declarate vindecate și externate (53 la Timișoara, 41 la București, 7 la Iași, 6 la Craiova, 6 la Constanța și 2 la Cluj).</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/buletin-de-presa-27-martie-2020-ora-13-00</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 12:58:16 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Informare de presă 27 martie 2020, ora 7:12am</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-27-martie-2020-ora-7-12am</link>
      <description>În noaptea trecută, a mai fost raportat după ora 00.45, un deces al unei persoane confirmată cu noul coronavirus.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-27-martie-2020-ora-7-12am</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 07:22:56 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Informare de presă 26 martie 2020, ora 10:54pm</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-26-martie-2020-ora-10-54pm</link>
      <description>A fost înregistrat încă un deces al unei persoane confirmată cu noul coronavirus, numărul total la nivel național ajungând la 23.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-26-martie-2020-ora-10-54pm</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 22:54:40 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Informare de presă 26 martie 2020, ora 2:46pm</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-26-martie-2020-ora-2-46pm</link>
      <description>A fost înregistrat un nou caz de deces al unei persoane infectate cu noul coronavirus, fiind cazul numărul 18 la nivel național.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-26-martie-2020-ora-2-46pm</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 14:46:59 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Informare de presă - 26 martie 2020, ora 20:02</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-26-martie-2020-ora-20-02</link>
      <description>Comunicăm încă 4 decese confirmate cu COVID-19.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-26-martie-2020-ora-20-02</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 20:02:20 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Informare de presă 26 martie 2020, ora 3:29pm</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-26-martie-2020-ora-3-29pm</link>
      <description>Conform datelor raportate din teritoriu către Institutul Național de Sănătate Publică - Centrul National de Supraveghere si Control al Bolilor Transmisibile, în acest moment la nivel național sunt 153 de cadre medicale și personal auxiliar confirmate cu COVID-19, după cum urmează:</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-26-martie-2020-ora-3-29pm</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 15:30:08 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BULETIN DE PRESĂ 26 Martie 2020, ora 13.00</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/buletin-de-presa-26-martie-2020-ora-13-00</link>
      <description>În cursul acestei dimineți, în România au ajuns 45 de tone de echipamente medicale din Coreea de Sud, cu o aeronavă a NATO. Cele 100.000 de combinezoane de protecție, achiziționate de România, prin Oficiul Național de Achiziții Centralizate și Inspectoratul General pentru Situații de Urgență, vor fi alocate în funcție de nevoi, personalului medical din Ministerul Sănătății și echipajelor operative ale Ministerului Afacerilor Interne. De la intrarea în vigoare a Ordonanței Militare nr. 2 și până în prezent, au fost plasate în carantină instituționalizată 548 de persoane care nu au respectat perioada de autoizolare. De asemenea, 14 persoane aflate în carantină au părăsit locația în care au fost plasate, pentru acestea fiind dispusă măsura carantinării pentru o nouă perioadă de 14 zile.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/buletin-de-presa-26-martie-2020-ora-13-00</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 12:57:22 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Informare de presă 26 martie 2020, ora 12:30</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-26-martie-2020-ora-12-30</link>
      <description>Vă semnalăm actualizarea MODELULUI declarației pe proprie răspundere, accesibil pe pagina https://stirioficiale.ro/, care a fost simplificat în privința datelor care necesită a fi completate.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-26-martie-2020-ora-12-30</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 12:30:29 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Informare de presă 26 martie 2020, ora 9:20am</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-26-martie-2020-ora-9-20am</link>
      <description>Astăzi, 26 martie, Guvernul României, prin Autoritatea pentru Digitalizarea României și organizația neguvernamentală Code for Romania, a lansat o nouă platformă online din ecosistemul de combatere a efectelor COVID-19, DateLaZi (datelazi.ro), componentă a proiectului stirioficiale.ro.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-26-martie-2020-ora-9-20am</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 09:27:51 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Informare de presă 25 martie 2020, ora 10:48pm</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-25-martie-2020-ora-10-48pm</link>
      <description>În această seară au fost raportate încă 3 decese confirmate cu COVID-19.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-25-martie-2020-ora-10-48pm</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 22:49:35 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicat de presă 25 martie 2020, ora 7:58pm</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/comunicat-de-presa-25-martie-2020-ora-7-58pm</link>
      <description>Comunicat de presă privind revenirea în țară a unui grup de 190 de cetățeni români din Italia În continuarea demersurilor comune ale Ministerului Afacerilor Externe și ale Ministerului Transporturilor, Infrastructurii și Comunicațiilor pentru facilitarea revenirii în țară a cetățenilor români, nerezidenți, care sunt lucrători sezonieri, afectați de restrângerea drastică a activităților economice în care erau angrenați în Italia, precum și a cetățenilor români care se află în Italia în situații deosebite, fără posibilități reale de a continua prezența pe teritoriul Italiei, Ministerul Afacerilor Externe precizează că în cursul acestei seri au revenit în țară 190 cetățeni români. Cetățenii români au fost repatriați din Roma, Italia, cu o cursă aeriană, tip charter, operată de Tarom.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/comunicat-de-presa-25-martie-2020-ora-7-58pm</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 19:58:35 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>INFORMARE DE PRESĂ 25 martie 2020, ora 6:16pm</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-25-martie-2020-ora-6-16pm</link>
      <description>Grupul de Comunicare Strategică a înaintat astăzi, 25 martie, ministrului Afacerilor Interne, Ion Marcel Vela, propunerea de eliminare la sursă a conținutului unui articol apărut pe site-ul bpnews.ro (https://bpnews.ro/2020/02/24/coronavirusul-ucis-de-polidin/) . Decizia a fost luată pentru că reprezentanții site-ului bnews.ro au fost contactați de Grupul de Comunicare Strategică și au refuzat să corecteze informațiile false.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-25-martie-2020-ora-6-16pm</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 18:17:54 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Informare de presă 25 martie 2020, ora 5:00pm</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-25-martie-2020-ora-5-00pm</link>
      <description>A fost înregistrat decesul cu numărul 14.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-25-martie-2020-ora-5-00pm</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 17:01:22 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicat de presă - realizarea unei înțelegeri româno-ungare privind situația lucrătorilor transfrontalieri</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/comunicat-de-presa-realizarea-unei-intelegeri-romano-ungare-privind-situatia-lucratorilor-transfrontalieri</link>
      <description>În continuarea demersurilor susținute ale Ministerului Afacerilor Externe pentru identificarea unei soluții cu privire la situația lucrătorilor transfrontalieri, ministrul afacerilor externe Bogdan Aurescu a avut azi, 25 martie, o nouă convorbire telefonică pe această temă cu omologul său ungar, Péter Szijjártó.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/comunicat-de-presa-realizarea-unei-intelegeri-romano-ungare-privind-situatia-lucratorilor-transfrontalieri</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 14:01:58 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Informare de presă 25 martie 2020, ora 1:57pm</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-25-martie-2020-ora-1-57pm</link>
      <description>Ministerul Sănătății a fost informat de către Spitalul Clinic de Urgență Chirurgie Plastică Reparatorie și Arsuri din București că, un pacient în vârstă de 43 de ani transferat în noaptea dintre 20 și 21 martie 2020 de la Unitatea de Primiri Urgențe a Spitalului Județean Suceava, a fost depistat pozitiv la COVID 19.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-25-martie-2020-ora-1-57pm</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 13:59:02 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BULETIN DE PRESĂ 25 Martie 2020, ora 13.00</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/buletin-de-presa-25-martie-2020-ora-13-00</link>
      <description>Potrivit Ordonanței Militare nr. 3 din 24.03.2020, începând de astăzi, 25 martie, ora 12.00, se interzice circulația tuturor persoanelor în afara locuinței/gospodăriei, cu următoarele excepții:</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/buletin-de-presa-25-martie-2020-ora-13-00</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 13:20:33 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicat de presă MApN 25 martie 2020, ora 12:45pm</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/comunicat-de-presa-mapn-25-martie-2020-ora-12-45pm</link>
      <description>Transport aerian cu 45 de tone de echipamente medicale din Coreea de Sud, cu o aeronavă NATO.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/comunicat-de-presa-mapn-25-martie-2020-ora-12-45pm</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 13:04:09 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Informare de presă 25 martie 2020, ora 11:46am</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-25-martie-2020-ora-11-46am</link>
      <description>Direcția de Sănătate Publică a municipiului București a demarat o anchetă epideiomiologică la un centru de dializă privat, după ce în după amiază de 24 martie 2020 la unul din punctele de lucru au fost confirmate pozitiv la COVID 19 un număr de 9 persoane. În punctul de lucru au fost prelevate un număr de 40 de probe. Pentru 20 de probe au fost primite rezultatele, 9 au fost confirmate pozitiv, restul de până la 40 de probe urmează să fie lucrate în centrele acreditate în perioada următoare.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-25-martie-2020-ora-11-46am</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 11:49:07 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Informare de presă 25 martie 2020, ora 9:56am</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-25-martie-2020-ora-9-56am</link>
      <description>În această dimineață a fost înregistrat cel de-al 13 lea deces al unei persoane infectate cu noul coronavirus.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-25-martie-2020-ora-9-56am</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 09:58:09 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COMUNICAT DE PRESĂ 25 martie 2020, ora 10:20am</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/comunicat-de-presa-25-martie-2020-ora-10-20am</link>
      <description>În cursul zilei 24.03.2020, echipa Ministerului Sănătății condusă de dr. Nelu Tătaru, secretar de stat a făcut o primă evaluare a activității Spitalului Clinic Județean Suceava în contextul răspândirii noului corornavirus.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/comunicat-de-presa-25-martie-2020-ora-10-20am</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 10:20:33 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Informare de presă 24 martie 2020, 11:39pm</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-24-martie-2020-11-39pm</link>
      <description>Vă informăm că al 11-lea și al 12-lea caz de deces al persoanelor infectate cu noul coronavirus (COVID-19) sunt următoarele:</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/informare-de-presa-24-martie-2020-11-39pm</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 23:41:29 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ORDONANȚA MILITARĂ nr. 3 din 24.03.2020 privind măsuri de prevenire a răspândirii COVID-19</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/ordonanta-militara-nr-3-din-24-03-2020-privind-masuri-de-prevenire-a-raspandirii-covid-19</link>
      <description>Având în vedere dispozițiile art. 24 din Ordonanța de urgență a Guvernului nr. 1/1999 privind regimul stării de asediu și regimul stării de urgență, publicată în Monitorul Oficial al României, Partea I, nr. 22 din 21 ianuarie 1999, aprobată cu modificări și completări prin Legea nr. 453/2004, cu modificările și completările ulterioare, Ținând seama de evaluarea realizată de Comitetul Național pentru Situații Speciale de Urgență, aprobată prin Hotărârea nr. 14 din 24.03.2020, În temeiul art. 4 alin. (2) și (4) din Decretul Președintelui României nr.195/2020 privind instituirea stării de urgență la nivel național, publicat în Monitorul Oficial al României, Partea I, nr. 212 din 16 martie 2020, al pct.1, 3 - 5 din anexa nr. 2 la același decret și al art. 20 lit. n) din Ordonanța de urgență a Guvernului nr.1/1999, cu modificările și completările ulterioare, Ministrul afacerilor interne emite următoarea</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/ordonanta-militara-nr-3-din-24-03-2020-privind-masuri-de-prevenire-a-raspandirii-covid-19</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 23:01:19 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Precizări de presă 24 martie 2020, ora 10:28pm</title>
      <link>https://stirioficiale.ro/informatii/precizari-de-presa-24-martie-2020-ora-10-28pm</link>
      <description>Prin Decretul nr. 195 din 16 martie 2020 a fost instituită starea de urgență pe teritoriul României ca măsură excepțională cu scopul gestionării situației create de răspândirea virusului SARS-COV-2 pe teritoriul României.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://stirioficiale.ro/informatii/precizari-de-presa-24-martie-2020-ora-10-28pm</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 22:29:03 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
